鄭送中遊記 - 林夕

鄭送中遊記 - 林夕

《三更2之餃子》劇照(互聯網)

惡人能被歷史記得並不難，只要做壞事就夠，但要在稗史中有話題，還看資格。想當初，律政司長以家宅問題撈得曝光度，已好不容易，默默上任後又以不回應重要問題聞名，以為就此成為沈默庸官直至退任。

誰知去倫敦一趟之後，終於有了人生第一張永恆的儷影，任誰看過那張浮屍照，都從此懷疑她現在不是倩女而是幽魂。這幽魂，經倫敦一遊，公開講過的話，比她上任以來的總和還要多。

有損友看不過眼，既然她能夠把骨折脫位硬要說成comminuted intra-articular distal radius fracture with subluxation那麼神秘那麼專業，就隨她的願，把倫敦趴街記改編下去。

損友胡謅的怪談開講了：話說鄭司長自從那一跌，倫敦醫院以為華人需用唐人街跌打師傅出馬，不小心請來黃絲師傅，手臂慘遭硬扭一記，鄭司長本想藉此留在醫院，然後即時找英國領事館尋求庇護，索性留在倫敦；誰知道她喊痛的聲音，比為香港法治是否衰亡的講話分貝高了很多，驚動了中方大使館人員，為免又再上演一齣國人丟臉國際記，真的怕了你，於是讓她住在大使館。好死不死，英方拒絕她難民申請，說她知道的情報不入流，此情節為中諜所知悉，即刻決定把她送中。

損友繼續改編：話說病重的鄭司長在倫敦床上，一覺醒來，忽見旁邊不知從哪來的陌生人正要餵她吃水餃，驚魂未定，說中文慢吞吞結巴巴，講英文才像個人的鄭司長把六個W都大叫完了，才發現作法自斃，以後要自稱鄭送中了。平時吃盡人血饅頭的她，當然識飲識食，眼看那餃子都已經糊了，如遭港警的藍水噴過，皮開肉爛，本能上一手推開，結果因為手臂受傷，推歪了，整碗北京水餃倒地上。幹部大怒，給她兩個選擇，一是拍認罪片上央視，懺悔尋釁滋事打翻水餃罪；一是她回港後親身「發表一碗水餃，國家後盾強到爆」的宣言。

鄭送中何曾有過司長能做不能推，做了壞事後不能洗手不幹的政治覺悟啊，於是選擇後者，匆匆回港。一個人在官邸裏胡思亂想，憑她僅有的良心，想起用了兩百幾萬的公帑裝修，裝什麼修呢？她老公是內行，偷工減料的話，一般用不了幾百萬，必然是把官邸改成高科技4D監察屋。鄭送中住了一夜，開始疑神疑鬼，怕得了Dysfunctio intermittens inordinata totius corporis mentisque症（這是馮睎乾教的，即係無定向喪心病狂間歇性全身機能失調症），終於逃到自己名下眾多的物業之一，再安裝了反監聽系統。

然後呢？我問損友。損友說，沒有然後了。我為民所急，罵他作假也要有良心啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

感謝夕爺發聲

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

cls 夕爺幾時撈埋19才子果份

唔睇名仲以為聽緊光明頂，有聲既喂